# Transcript of Pepper&Carrot Episode 35 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Épisode 35 : Le Reflet

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Oh, tu es réveillé !
Pepper|2|False|Ça va ? Pas trop froid ?
Pepper|3|True|Désolée, je n'aurai bientôt plus de Réa,
Pepper|4|False|et mon aura est trop faible pour nous protéger du froid à cette altitude.

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Je suis sur le point de perdre mon hypervitesse,
Pepper|2|True|et ce dragon et son pilote nous poursuivent depuis des heures.
Pepper|3|False|Ils n'auront aucun mal à nous attraper dès qu'on ralentira.
Pepper|4|True|Quelle idiote j'ai été !
Pepper|5|False|J'étais sûre qu'ils auraient abandonné il y a des heures !
Pepper|6|False|Si seulement je pouvais les semer.
Pepper|7|True|NON. Je dois me débarrasser d'eux !
Pepper|8|False|Avant qu'ils nous attrapent !
Pepper|9|True|Mais je suis...
Pepper|10|True|...si...
Pepper|11|False|...fatiguée...
Pepper|12|True|OUPS !
Pepper|13|False|Reprends-toi, Pepper !

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Torreya|1|False|T'as vu ça ?
Arra|2|True|Oui. Cette poursuite sera bientôt terminée.
Arra|3|False|Il n'y en a plus pour longtemps avant que ses pouvoirs ne soient épuisés.
Torreya|4|False|Nous l'attaquerons à ce moment-là.

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|Ba OU M !
Pepper|2|False|QUOI ?!
Pepper|3|False|Ils ont franchi le mur du son ?!
Pepper|4|False|! ! !
Pepper|5|False|WOous H ! !!
Pepper|6|False|Grrr !
Pepper|7|False|Accroche-toi, Carrot !

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|ZUT !
Pepper|2|False|QUE FAIRE ?!
Pepper|3|False|Oh !

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|La grotte du Lac des Cornes !
Pepper|2|False|Carrot, c'est notre chance !
Pepper|3|False|Je connais cette grotte.
Pepper|4|True|C'est un long passage sinueux qui donne sur une cavité qui s'est effondrée.
Pepper|5|True|Les stalactites de cet effondrement se sont empilées en un mur de pics. C'est un piège mortel !
Pepper|6|True|Il y a une petite ouverture juste assez large pour qu'on puisse s'y faufiler,
Pepper|7|False|mais ce dragon ne pourra pas s'arrêter à temps et va se prendre le mur à pleine vitesse ! Mouhahaha !

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Parfait ! Ils nous suivent !
Pepper|2|False|On va bientôt se débarrasser d'eux !
Pepper|3|True|J'ai hâte de voir ça !
Pepper|4|False|Mouhahaha !
Pepper|5|False|! ! !

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Mais ! Qu'est-ce que je suis devenue ?
Pepper|2|True|Une meurtrière ?
Pepper|3|False|Une méchante sorcière ?
Pepper|4|False|! ! !

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|SWooush !
Pepper|2|True|NON !
Pepper|3|False|Ce n'est pas moi, ça !
Pepper|4|True|STOOOOP !!!
Pepper|5|False|JE ME RENDS !

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Torreya|1|False|Tu sais que te livrer à Maître Wasabi ne va pas bien se terminer pour toi ?
Pepper|2|False|Je sais, mais je sens qu'il y a encore un moyen d'ouvrir le dialogue, de lui faire comprendre.
Pepper|3|True|Après tout, rien n'est irréparable.
Pepper|4|False|J'ai appris ça d'une bonne amie.

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Merci d'avoir laissé Carrot me chercher des vêtements de rechanges.
Torreya|2|True|De rien.
Torreya|3|False|Tu m'as facilité le travail, donc c'est la moindre des choses.
Torreya|4|True|Mais tu sais, tu as vraiment mis Wasabi en colère.
Torreya|5|True|Elle exige la perfection. Tu as souillé ça avec ton impureté, ta tenue, et ton arrivée.
Torreya|6|False|En plus, tu l'as attaquée ! Elle ne te fera pas de cadeau.
Pepper|7|False|Je sais.
Torreya|8|True|Bon, j'ai besoin d'une petite sieste.
Torreya|9|True|On partira dès mon réveil.
Torreya|10|False|Fais ce que tu veux tant que tu ne vas pas trop loin...
Son|11|False|Splash
Torreya|12|False|Quelle étrange sorcière.

### P12

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Désormais, peu importe les risques et les dangers,
Pepper|2|True|je resterai fidèle à celle que je suis.
Pepper|3|False|Je le promets !
Narrateur|4|False|À SUIVRE...

### P13

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Le 18 Juin 2021 Art & scénario : David Revoy. Lecteurs de la version bêta : Arlo James Barnes, Craig Maloney, Karl Ove Hufthammer, Martin Disch, Nicolas Artance, Parnikkapore, Valvin. Traduction française : Nicolas Artance, David Revoy, Valvin, Zeograd Basé sur l'univers d'Hereva Créateur : David Revoy. Mainteneur principal : Craig Maloney. Rédacteurs : Craig Maloney, Nicolas Artance, Scribblemaniac, Valvin. Correcteurs : Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson. Logiciels : Krita 4.4.2, Inkscape 1.1 on Kubuntu Linux 20.04 Licence : Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
Pepper|2|True|Le saviez-vous ?
Pepper|3|True|Pepper&Carrot est entièrement libre, gratuit, open-source et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs.
Pepper|4|False|Cet épisode a reçu le soutien de 1054 mécènes !
Pepper|5|True|Vous pouvez aussi devenir mécène de Pepper&Carrot et avoir votre nom inscrit ici !
Pepper|6|True|Nous sommes sur Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ... et d'autres !
Pepper|7|True|Allez sur www.peppercarrot.com pour plus d'informations !
Pepper|8|False|Merci !
<hidden>|9|True|You can also translate this page if you want.
<hidden>|10|True|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|11|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
